%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%
% Copyright 2017 Louis Paternault --- http://ababsurdo.fr
%
% Publié sous licence Creative Commons Attribution-ShareAlike 4.0 International (CC BY-SA 4.0)
% http://creativecommons.org/licenses/by-sa/4.0/deed.fr
%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%

% Pour compiler :
%$ lualatex $basename

\documentclass[11pt]{article}

\usepackage{1920-pablo}
\usepackage{1920-pablo-paternault}
\usepackage{1920-pablo-listings}
\usepackage[a5paper, margin=.7cm]{geometry}

\begin{document}

\begin{center}
  \Large
  Suites --- Introduction
  \hrule
\end{center}

\begin{exercice}[Histoire]~

  \begin{multicols}{2}
    \begin{enumerate}
      \item Que représente la photo ci-contre\footnote{Photo par Christopher Anagnostakis, \url{https://www.math.ubc.ca/~cass/Euclid/ybc/ybc.html}.} ?

      \item Exécuter l'algorithme suivant (où la fonction \texttt{NombreAleatoirePositif} renvoit un nombre aléatoire positif), en notant les valeurs successives prises par $a$. Qu'observe-t-on ?
    \end{enumerate}
    \columnbreak

    \includegraphics[width=5cm]{ybc7289}
  \end{multicols}

  \begin{lstlisting}[frame=single,mathescape=true]
  a = NombreAleatoirePositif()
  Repeter 6 fois:
      a = $\frac{a+\frac{2}{a}}{2}$
  FinRepeter
  afficher(a)
  \end{lstlisting}

\end{exercice}

\begin{exercice}[Termes d'une suite]
  Dans chacun des cas suivants, donner les cinq premiers termes de la suite (sauf indication contraire).
  \begin{enumerate}[(i)]
    \item Suite de premier terme 8, dont chaque terme suivant est la moitié du précédent.
    \item Suite dont le $n$\up{e} terme est égal à $3n-1$.
    \item Suite de premier terme 13 pour laquelle pour chaque terme $a$, le terme suivant est égal à $^a/_2$ si $a$ est pair, et $3a+1$ sinon (donner les 15 premiers termes).
    \item Suite de deux premiers termes 0 et 1, dont chaque terme suivant est la somme des deux précédents (donner les 10 premiers termes).
    \item Suite dont le terme $n$ est égal à l'âge de la $n$\up{e} personne dans cette salle (classées par ordre alphabétique du nom de famille). Quels sont les premier et dernier termes de cette suite ?
    \item Une personne place 100€ dans une banque, à 3\% d'intérêts simples. Donner la somme d'argent présente sur le compte les cinq premières années.
    \item Une personne place 100€ dans une banque, à 3\% d'intérêts composés. Donner la somme d'argent présente sur le compte les cinq premières années.

  \end{enumerate}
\end{exercice}

\end{document}
